有冇人試過十字韌帶鬆左?

舊年七月做運動急速跑
聽到拍左一聲 之後腫左幾日
去睇急症話冇事 跟住冇理佢
過左幾個月 行路都仲gut下gut下
今年二月去左睇骨科
照完mri 話我acl鬆左
個醫生叫我練四頭肌同hamstring
到依家都練左三個月 行路有時都仲會痛
有冇巴打有過類似經驗?
用左幾耐先可以佢返運動?

你會點練四投機個d? 自己屋企 Squat 嗎？

去gym 做 leg press果部機
squat驚錯動作愈做愈傷

你呢d 情況其實一做劇烈運動就好易傷。四頭肌個 d 除非你日日操住，唔係都唔係太大幫助。 普通跑下步都可以嘅。

有冇咩方法可以做得返劇烈運動?

我自己個 case 就直情斷左，個時做完手術。休左十個月加只去游水,無做過落地個 d 運動。 依家可以踼返比賽。

我14年前出事直到而家
一落雨就痛

記住千萬唔好因為一隻腳痛而將所有力集中哂去另一隻腳
小弟係人板 而家另一隻腳肌肉開始萎縮

我都係咁，咁你有無練番傷左隻腳？？

好似控制唔到？
傷左應該都有 3,4 年…冇錢睇醫生做手街
視覺上已經見到一隻腳粗
一隻腳幼

間中都會痛

做完手術幾耐?
醫生有冇講點解會差左

你係斷左韌帶?
唔排政府?

半月板傷左
有時會腳軟

我上年踢波咬柴啪左聲 去睇急症室照完X光見醫生話咩事都冇 個膝頭好好
隔左幾個月踢波再輕輕啪多次 之後自己直接去照MRI睇
斷左ACL 半月板裂左
年頭私家醫院做完手術而家康復中
keep住去慢跑+練腳

去政府排住先啦
有錢先去私家

我傷左果晚都有睇急症
個醫生檢查左幾下又係話我冇事
後尾自己去私家照mri先知出事
你做完手術幾耐先可以慢跑?

急症D 醫生真係好撚ON9
又唔轉介又唔盛.
明明痛撚到行唔到, 等撚左7,8個鐘照X RAY出黎話冇事跟住就算尻數

隔左幾個月自己去照MRI先知斷韌帶同半月板撕裂

鬆左但都做左手術
而家做完差唔多5個月
開始跑返步

應該等醫生判定需唔需要做手術？
好怕做完會仲差左
普通科門診就可以轉介過去？